港大醫學院發現港人帶有罕見基因變異 或影響不良反應及藥效

港大醫學院團隊。港大圖片

香港大學李嘉誠醫學院研究團隊透過現時首個以香港華人為對象的最大型研究，發現絕大部分人香港華人帶有最少一種與藥物有關的基因變異，而幾乎所有香港華人均帶有最少一種可能影響用藥效果的罕見基因變異。研究指，透過藥物基因學開發個人化藥物處方，可減少不良反應和提升藥效的潛力。

團隊透過兩組大數據，包括目前最大型的香港華人全外顯子數據，以及醫院管理局臨床數據分析與報告系統的匿名藥物處方紀錄，研究可影響用藥效果但少被記載的基因變異。團隊利用目前全港最大的藥物基因資料庫，從108個與藥物有關的基因中鑒定出531個罕見且預測有害的基因變異，當中有96個未曾在任何的基因數據庫記載。93.6%香港華人均帶有最少一個這類的罕見基因變異。團隊亦在香港華人基因數據中分析133已知會影響藥物治療效果的基因變異，而99.6%香港華人都帶有最少一個會影響藥物治療效果的基因變異。

團隊續指，這些基因變異能影響36種藥物在人體內的新陳代謝速度。根據醫管局的數據，2019年共有1,006,046名香港華人患者獲處方上述36種受基因變異影響的藥物，即每7名本地華人中，就有1人獲處方這些藥物。而最受基因變異影響的藥物包括降血脂藥辛伐他汀、抗血小板藥氯吡多及非類固醇消炎藥布洛芬。團隊續指，現行的藥物基因測試只會在處方高風險藥物，或出現不良藥物反應時，才會研究患者的基因影響，因此建議採取主動測試，在每次處方藥物前，根據病人的基因檔案分析，為臨床應用提供調節劑量或改變用藥的處方指引，有望減少藥物的不良反應，以及提升用藥療效。

算唔算係推翻同中國人同樣嘅基因, 所以香港係中国

不過就算係, 唔代表香港係中國一部分!

革命基因

得啦得啦，全球得香港人帶有「罕見基因變異」啦

幾時異變到變超人，一嘢將你支共滅撚咗佢

開圍骰，全部唔賠

老實講又細都大食咗咁多藥
都未真正了解過啲藥廠背後係咩人
同埋啲藥入面究竟有啲咩

咩叫港人帶有罕見基因變異
香港人都是中國人,係咪搞港獨

証明香港人有別於支那人

香港人是香港人，支那人就是支那人。

罕見全港幾百萬人

唔通呢個就係香港人智力全球第一既秘密

你班專家食屎啦

冇食早餐係最大主因

99.6%香港華人有真香港人基因

用嚟賴個基因 令科興疫苗對香港人產生不良影響副作用

搞港獨

係壓力

基因同科興唔夾

應該係因為佔中致基因突變

香港民族

又想賴

姐係屈香港人基因有問題而唔關科興事

XGDX帶頭搞港獨

無嘢好賴賴基因

藥廠背後咩人我唔知
但係啲藥就好清楚

即係香港人有獨立基因有別於中國人
報國安先

黎生基因定港豬基因

Siu4

係為將來打完科興但都患武漢肺炎既案例鋪路

港共:嗱,係你地班香港華人基因變異減低左藥力有效性,唔關我既科興事架

講到咁，香港人同中國大陸仲係唔係同胞

XGDX 真係好有問題
冚住武肺實驗室病毒係XGDX
幫港共驗污水玩強檢又係XGDX
研究基因又係XGDX

鳩吹

XGU會唔會想開定口風幫港共攞香港人基因呢

香港人同中國人證明左唔同種喇wo，仲係咪中國香港人呀

反支支DNA

力證HKers自古以來非cina

xgu就係想咁

笑撚死 咩理由嚟

得啦，又係死者的錯

你諗多咗

咁樣老屈香港人都得

應該係香港人由細過開始就唔習慣食早餐
先會攪到基因變異

基因搞港獨

基因問題唔計

可能可能，可能呢班全部係假醫生添呀

香港人有呢種基因所以打科興會打死
算9數啦度得咁撚辛苦，又乜閪野專家研究，咪話冇食早餐所以打9死咪仲make sense

咁都信，仲智力第一

又作野

港獨基因

有創意

狗射催淚彈導致？

香港特有既基因 咁鄰國做咩話我地一家人

即係以後香港人打科興死全部唔關事

原來班廢老全部都係X-Men

唔知邊個廢老話中國疫苗啱中國人打喎，而家又話港拿有罕見基因，香港人唔係中國人？

係香港人熱愛番工嘅秘密

分裂國家？？？ call 得國安 啦

隻基因叫’鍾意翻工’?

壓力基因

港大醫學院煽動社會不安情緒 已犯國安法

係啦 係啦 香港人就好似 進擊的巨人 入面個班島民 好冇

港大醫學院證實香港人喺生理上已經係一個獨立種族

香港基因犯左國安法，全部香港人都要死

cls.... 咁都作得岀

咁支那人都帶有罕見基因變異導致佢哋會有中国武漢肺炎

姐係香港人同支那人唔同種哦 犯國安法

X men

90幾percent叫罕有
唔明

唔怪之得啲廢老揮下手就可以整停部車
坐電動輪椅可以上埋高速
原來個個都係X教授 磁力王

醫學院咁講係完全唔科學
BIONTECT有冇問題呀而家

如果證實係吹水會笑撚死，吹個93.6%咁寧丁再加插「香港人是原罪」
如果係真，即係香港人本身就同北面與別不同

嘩
咁撚啱你嗰隻咁嘅疫苗又咁撚啱會影響到香港人先會有嘅嗰一種基因 咁撚厲害呀
唔撚好話你隻疫苗垃圾 柒頭

真係乜都講得出

係la係la 香港人係變異人 ，唔該班支那人唔好要我地認係支那

原來香港人係新人種

係基因上同支那人有極大差異

玩到基因特變？
會變到高達嘅新類型人定超級撒亞人？

唔通就係因為咁 香港先可以成為全球平均最長壽既人？

其實西藥點來

事實證明
Hong Kong is not Chi Na

左膠mode：種族歧視

香港人DNA係同中國人唔同㗎

666

Statin/ Clopidogrel/ Ibuprofan
Cytochrome P450嘅polymorphism？

香港人都有港獨基因
全部自動干犯黨安法

笑死

為左掩飾支安慰劑唔撚掂依家走去賴鳩全香港人基因變異
屌佢老母臭 真係除左得啖笑都唔知講咩好

香港人!!!

即係打疫苗死唔關藥事，係閣下基因問題

反共基因

香港人唔係支那人

直程係喇 共產黨搞咁多野 香港人都係返工
你話香港人係變種外星生物都有人信
香港人咁既奴隸 真係邊到搵

港大發現新人種？

叫你食就食
係就係會好返
但副作用唔會話你知

基因突變成為好中意返工既族群

返工基因

諗諗下又係，我細個係加拿大朝朝食早餐都會肚痾

總之就唔關疫苗事

香港人好唔尊重早餐？

香港人返工DNA 太強

係返工基因

香港人全部都係艾爾迪亞人，打完疫苗會變巨人添

好撚肉酸呀 支那狗

93.6%有都叫罕見?

係，用家問題，賠你老母

專殺香港人

有咩比荒謬更荒謬
宜家香港日日破新低點

乜？？？？？
香港人同中國人dna唔同種族唔同嘅咩

有冇犯國安法？？

“算唔算係推翻同中國人同樣嘅基因, 所以香港係中国”
其實一直都知唔同㗎啦

Cytochrome p450?

Lv 5 示例

你唔好彩有基因變異 就算你知隻藥係咩都出事
最常見嘅paracetamol都可以食到Stevens-Johnson syndrome
(圖片可能引起情緒不安 慎入)

睇巨人睇上腦

中国十幾億人 得香港幾百萬人有咪好罕見囉

可以以醫學研究名義困港人入集中營鳥⋯⋯

之後可以順理成章話
打疫苗出事係因為香港人基因特別

成個post唯一一個正常人
明明人地無話關疫苗事

藍屍奶支基因？

算唔算港獨

變異後缺乏革命基因

世界上有種人叫黎生

新人類!X man

所以打科興會死多啲人

連基因都搞港獨

依家睇返, 先發現打漏咗個「唔」字

另外, 比藍/紅屍睇, 佢哋成日都話流同樣嘅血

孔慶東是豬拉的屎

香港人自己問題,總之唔關疫苗事

可能全世界得香港係有呢個基因

有個friend幾年前食藥都有stevens johnson
好彩佢一發現唔妥第一日就即刻入院即刻停藥先冇事

「個人化處方藥物」先至係重點呀？
攞正牌餵香港人食懵仔丸喎

不嬲中國都係多民族國家

有事係因為你基因有問題
唔關疫苗事

所以唔關科興事, 係你香港人問題 , 係我地唔岩

731 部隊

因為全世界得香港人咁鐘意番工

531個罕見且預測有害的基因變異，當中有96個未曾在任何的基因數據庫記載。93.6%香港華人均帶有最少一個這類的罕見基因變異。團隊亦在香港華人基因數據中分析133已知會影響藥物治療效果的基因變異，而99.6%香港華人都帶有最少一個會影響藥物治療效果的基因變異。

其實大家識唔識睇中文
人哋講緊幾百隻mutations 入面絕大部分香港人都至少有其中一種
唔係講緊絕大部分人都有同一種

無食早餐基因定緊張過度基因

政府：強制檢測冇收集DNA大數據
港豬：政府都話冇攞人類DNA

駛唔駛將香港人種族滅絕先

打科興死嗰啲係咪有罕見基因

咁以後咪可以分得出邊啲先係香港人？

Chem is try.
唔係草藥提純、化學合成，就人體鍊成（Eg. 孕婦尿液）

但係分唔到政治立場
即係藍屍都有

One was the exome sequencing (ES) data of 1,116 Hong Kong Chinese individuals. Covering more than 20,000 genes, the ES data set of the largest Hong Kong Chinese cohort to date characterises a representative spectrum of every variant.

Another set of big data was the anonymous drug prescription data in the Clinical Data Analysis and Reporting System database of the Hospital Authority (HA).

new type

9成人有仲算唔算變異？

透過藥物基因學開發個人化藥物處方

根據病人的基因檔案分析，為臨床應用提供調節劑量或改變用藥的處方指引

乜重點唔應該係又想攞港人DNA咩？？？

XGU 果尾嘢，唔講都知佢想做乜，咪撚當人弱智先得。

是咪因為港人飲開東江水？

利申唔識 等專家解答

第一眼，以為想賴香港人基因有問題先打科興會死。

一蚊都唔洗賠

香港人係一個種族

團隊續指，現行的藥物基因測試只會在處方高風險藥物，或出現不良藥物反應時，才會研究患者的基因影響，因此建議採取主動測試，在每次處方藥物前，根據病人的基因檔案分析，為臨床應用提供調節劑量或改變用藥的處方指引，有望減少藥物的不良反應，以及提升用藥療效。

又話水土啱打既 ?

李慧琼指許多市民都擔心疫苗會有水土不服，很希望能選擇打國家生產的疫苗

順便滅撚哂d左膠同回教豬唔該

變種做香港民族

係LAI MAN

算, 因為你所認知既變異同遺傳學上既變異唔同,
人地個變異英文係variation, 可以理解為另一款基因, 就變異呢個字黎講並冇多寡之分

香港人有黎氏基因
唔關疫苗事

科興=種族滅絕

呢個應該白紙黑字簽左同意書既, 唔似政府做野,
不過帶返個頭盔, 我估咋

支那食咁多元素表先冇變異

大膽

我屌你咩

地鳴

藥房個老細話:去打大陸科興？

屎坑點燈！五月水草！

咩叫影響不良反應

無野可以賴就賴基因 笑死

正一正視聽先

97年到依家
會唔會得7% 先係新香港人？

今次會唔會係大亞灣之類區域性問題？

疴屎唔出，懶地硬，武肺版

係la 係la, 知道科興冇問題la ok??

以後香港人食藥全部都要特別配方, 你感冒都要先驗血再配藥, 完善DNS database, 仲要你比多十倍百倍嘅藥費

支那將成個香港當實驗場地
測試基因被改良嘅人種會建立個點樣嘅社會

為咗唔認責任 左賴右賴 成都唔賠錢

X man

好唔好都唔緊要，終於有樣野可以實際係生物學上同中國人區分到

喔所以可以港獨未？

鍾意返工都係基因變異

咁係咪可以做蜘蛛俠

字面意思 影響隻藥對病人嘅adverse effects
例如有啲人有啲特定嘅genetic variants
令到佢哋食抗凝血藥嗰陣時特別容易大量出血

即係根本唔同族裔。

我共你是兩種人

有冇睇吓其實各類人種都係有最小一個mutation，包括所謂東方人。

是咪即係香港人有抗藥性

西方神農氐嘗百草 再經過16世紀有系統性既科學革命 提煉草藥/動物精華 之後科技一直有系統性進步只想要精華入面啲有用化學分子

我布洛芬
最近呢半年不停咁樣藥物敏感 最後喺政府嘅皮膚科專家確診我對日本個隻止痛藥EVE敏感

呀爺果代係大陸落黎....咁到底幾時開始變異？
黎左幾年既新移民又變左未？
雙非bb係咪都會變異？

媽，好亂呀

有冇可能係有呢個變異嘅族群已經在中國滅絕？

港人基因變異可24小時上班工作

咁快d退返d唔啱用嘅科興啦

港大醫學院分裂袓國罪.
將香港同中國人定為不同人種.

支持香港人為不同種族.間接支持港獨.

仲話收集香港人DNA無用喎
到時整隻專殺香港人嘅北京肺炎都得呀

俾哂證據，搞一大輪，都係唔撚賠，總之唔容許有壞消息

改名叫支那香港大學先講

都話唔關事
空肚打針問題

支那係啲食物加左料

所以血統論不成立

想搵藉口收集基因資料

由細到大食抗生數食到變Mutant

原來香港人基因有別於支那種

天生反中

一千出現的戰鬥民族，超級香港人

巨人基因

內容農場

屌 乜撚野研究
你講出黎知唔知醜架

唔好影衰港大個名喇on99

中國人？咁蒙古西藏滿州苗族在香港都有！？亦或講南漢或越南⋯

即係香港人同中國人 genetically 唔同呀。。。?

勁

唔通係因為TG

一早講左你班人先天不足，唔關疫苗事

研發基因武器專殺香港人

推到HKU 世界排名暴跌

今舖真係we are x
香港人=xmen